{
    "criteria": [
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Anzahl wissenschaftlicher Publikationen"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Zitationsh\u00e4ufigkeit oder Ableitungen davon"
                        }
                    ], 
                    "name": "Erweiterung des Kenntnisstandes bestehender Forschungsfelder", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Anzahl wissenschaftlicher Publikationen"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Zitationsh\u00e4ufigkeit oder Ableitungen davon"
                        }
                    ], 
                    "name": "Erweiterung des Kenntnisstandes bestehender Forschungsfelder", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Anzahl wissenschaftlicher Publikationen"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Zitationsh\u00e4ufigkeit oder Ableitungen davon"
                        }
                    ], 
                    "name": "Erweiterung des Kenntnisstandes bestehender Forschungsfelder", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Anzahl wissenschaftlicher Publikationen"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Zitationsh\u00e4ufigkeit oder Ableitungen davon"
                        }
                    ], 
                    "name": "Erweiterung des Kenntnisstandes bestehender Forschungsfelder", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Anzahl wissenschaftlicher Publikationen"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Zitationsh\u00e4ufigkeit oder Ableitungen davon"
                        }
                    ], 
                    "name": "Erweiterung des Kenntnisstandes bestehender Forschungsfelder", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }
            ], 
            "name": "Integration in die Wissenschaftsgemeinschaft"
        }, 
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Diversit\u00e4t in der personellen Zusammensetzung von Forschungsprojekten"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Diversit\u00e4t in der personellen Zusammensetzung von Forschungsprojekten"
                        }
                    ], 
                    "name": "F\u00f6rderung von Diversit\u00e4t (durch Geschlechtergerechtigkeit, Multikulturalit\u00e4t, Mehrsprachigkeit, ...)", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }
            ], 
            "name": "Beg\u00fcnstigende Begleitumst\u00e4nde"
        }, 
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }
                    ], 
                    "name": "Bewusstsein f\u00fcr ethische und rechtliche Anforderungen in der Forschung", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }
                    ], 
                    "name": "Bewusstsein f\u00fcr ethische und rechtliche Anforderungen in der Forschung", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }
                    ], 
                    "name": "Bewusstsein f\u00fcr ethische und rechtliche Anforderungen in der Forschung", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }
                    ], 
                    "name": "Bewusstsein f\u00fcr ethische und rechtliche Anforderungen in der Forschung", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }
                    ], 
                    "name": "Bewusstsein f\u00fcr ethische und rechtliche Anforderungen in der Forschung", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Begutachtung des Projektgesuchs durch einen interdisziplin\u00e4ren Ethikrat"
                        }
                    ], 
                    "name": "Bewusstsein f\u00fcr ethische und rechtliche Anforderungen in der Forschung", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }
            ], 
            "name": "Angemessene Methodologie"
        }, 
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung gemeinsamer Aktivit\u00e4ten wie aktiver Tagungsteilnahmen und Publikationen in Mitautorenschaft mit Kollegen an terti\u00e4ren Hochschulen im In- und Ausland durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Vernetzung innerhalb der Wissenschaftsgemeinschaft", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung gemeinsamer Aktivit\u00e4ten wie aktiver Tagungsteilnahmen und Publikationen in Mitautorenschaft mit Kollegen an terti\u00e4ren Hochschulen im In- und Ausland durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Vernetzung innerhalb der Wissenschaftsgemeinschaft", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung gemeinsamer Aktivit\u00e4ten wie aktiver Tagungsteilnahmen und Publikationen in Mitautorenschaft mit Kollegen an terti\u00e4ren Hochschulen im In- und Ausland durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Vernetzung innerhalb der Wissenschaftsgemeinschaft", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung gemeinsamer Aktivit\u00e4ten wie aktiver Tagungsteilnahmen und Publikationen in Mitautorenschaft mit Kollegen an terti\u00e4ren Hochschulen im In- und Ausland durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Vernetzung innerhalb der Wissenschaftsgemeinschaft", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung gemeinsamer Aktivit\u00e4ten wie aktiver Tagungsteilnahmen und Publikationen in Mitautorenschaft mit Kollegen an terti\u00e4ren Hochschulen im In- und Ausland durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Vernetzung innerhalb der Wissenschaftsgemeinschaft", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }
            ], 
            "name": "Vernetzung(en)"
        }, 
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Arbeitsplatzausstattung und der Verf\u00fcgbarkeit ggf. ben\u00f6tigter Forschungsapparate und Ausr\u00fcstung (inkl. Zugang zu Informationsmedien, Software, informationstechnologische und audiovisuelle Ger\u00e4te etc.) durch Fachgutachter/-innen"
                        }, 
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Arbeitsplatzausstattung und der Verf\u00fcgbarkeit ggf. ben\u00f6tigter Forschungsapparate und Ausr\u00fcstung (inkl. Zugang zu Informationsmedien, Software, informationstechnologische und audiovisuelle Ger\u00e4te etc.) durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Sicherung der praktischen Durchf\u00fchrung des Projekts (B\u00fcro, Computer, Forschungsmittel, Reisekosten, Bibliotheken und Archive, Datenbanken usw.)", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 0.75
                        }
                    }
                }
            ], 
            "name": "Infrastruktur"
        }, 
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung von Publikationen durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Qualit\u00e4t der bisherigen Forschungsergebnisse", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung von Publikationen durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Qualit\u00e4t der bisherigen Forschungsergebnisse", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung von Publikationen durch Fachgutachter/-innen"
                        }
                    ], 
                    "name": "Qualit\u00e4t der bisherigen Forschungsergebnisse", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }
            ], 
            "name": "Bisherige Forschungsleistung"
        }, 
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }
                    ], 
                    "name": "Sinnvolle Eingrenzung und Abgrenzung des Forschungsprojektes in Bezug auf Inhalt und Methode(n)", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }
                    ], 
                    "name": "Sinnvolle Eingrenzung und Abgrenzung des Forschungsprojektes in Bezug auf Inhalt und Methode(n)", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }
                    ], 
                    "name": "Sinnvolle Eingrenzung und Abgrenzung des Forschungsprojektes in Bezug auf Inhalt und Methode(n)", 
                    "weight": {
                        "Quality": {
                            "weight": 1
                        }
                    }
                }
            ], 
            "name": "Machbarkeit"
        }, 
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Ankn\u00fcpfung an ein vorhandenes Interesse oder offene Fragen in der Gesellschaft", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Ankn\u00fcpfung an ein vorhandenes Interesse oder offene Fragen in der Gesellschaft", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Ankn\u00fcpfung an ein vorhandenes Interesse oder offene Fragen in der Gesellschaft", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen (vor Beginn des Forschungsprojektes)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }, 
                        {
                            "enabled": false, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Ankn\u00fcpfung an ein vorhandenes Interesse oder offene Fragen in der Gesellschaft", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }
            ], 
            "name": "Aktualit\u00e4t und Anschlussf\u00e4higkeit"
        }, 
        {
            "aggregatable": false, 
            "subcriteria": [
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen und Gutachter aus relevanten gesellschaftlichen Feldern (zu Beginn des Projekts)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Relevanz f\u00fcr den gesellschaftlichen Diskurs", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen und Gutachter aus relevanten gesellschaftlichen Feldern (zu Beginn des Projekts)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Relevanz f\u00fcr den gesellschaftlichen Diskurs", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen und Gutachter aus relevanten gesellschaftlichen Feldern (zu Beginn des Projekts)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Relevanz f\u00fcr den gesellschaftlichen Diskurs", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen und Gutachter aus relevanten gesellschaftlichen Feldern (zu Beginn des Projekts)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Relevanz f\u00fcr den gesellschaftlichen Diskurs", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }, 
                {
                    "indicators": [
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "qualitative Beurteilung der Projektbeschreibung durch Fachgutachter/-innen und Gutachter aus relevanten gesellschaftlichen Feldern (zu Beginn des Projekts)"
                        }, 
                        {
                            "enabled": true, 
                            "name": "Pr\u00e4senz des Themas in Publikumsmedien"
                        }
                    ], 
                    "name": "Relevanz f\u00fcr den gesellschaftlichen Diskurs", 
                    "weight": {
                        "Profile": {}
                    }
                }
            ], 
            "name": "Ausrichtung und Relevanz"
        }
    ]
}
